<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages</title><link href="http://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="http://puzan.info/feeds/tag/akunin-b.atom.xml" rel="self"></link><id>http://puzan.info/</id><updated>2013-01-14T00:00:00+04:00</updated><entry><title>Акунин Б. - «Левиафан»</title><link href="http://puzan.info/read/2013-01-14-akunin-b-leviafan.html" rel="alternate"></link><published>2013-01-14T00:00:00+04:00</published><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2013-01-14:read/2013-01-14-akunin-b-leviafan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Начинаю выкладывать свои прошлогодние заметки  о прочитанных книгах. Старался во
время чтения побольше  записывать в &lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt;, но это  частенько не получалось.
Увлечешься развитием событий или какой-нибудь  описываемой технологией и в итоге
записей нет.  Вот прошел год.  Отмечено, что  книги прочитаны, а  заметок совсем
немного. Буду сейчас вспоминать и сочинять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комментарии приветствуются ;) Их на этом непопулярном бложике совсем немного.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Познал в прошлом 2012 году около десятка книг.  Это была как художественная, так
и техническая литература. Для начала начнем с &lt;em&gt;Акунина&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;«Левиафан»&lt;/em&gt; я прочитал
в начале 2012 года, а именно &lt;em&gt;4 января 2012-го года&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Произведения &lt;em&gt;Акунина&lt;/em&gt;  мне нравятся, но читаю  я их редко.  Всю  серию никак не
осилю. Книга  про &lt;em&gt;Фандорина&lt;/em&gt; в год  наверное для меня успех.   Хотя по хорошему
надо залпом все съесть. Данное произведение прочитал менее чем за месяц, что для
меня с моей невероятной медлительностью в данном вопросе очень даже неплохо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что же особенного я заметил в &lt;em&gt;«Левиафан»&lt;/em&gt;-е? Если ранее господин &lt;em&gt;Фандорин&lt;/em&gt; был
вовлечен в  некие глобальные передряги,  то сейчас  он попал в  расследование на
корабле.  Собственно  все  события  и происходят  на  борту  этого  злополучного
&lt;em&gt;«Левиафан»&lt;/em&gt;-а. Немного напомнило &lt;em&gt;Агату Кристи&lt;/em&gt;, хотя я ее никогда не читал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понравилась  идея   с  японскими  главами.   Необходимо   поворачивать  книгу  и
перелистывать страницы  снизу вверх.  Необычно.  Автор  видимо надеялся передать
так японский колорит.  Думаю он этого  добился. На мой взгляд так читатель лучше
может понять поступки японского героя, господина &lt;em&gt;Аоно&lt;/em&gt; (ох, я уже забыл как его
зовут).  Особенно  читатель, совершенно не  знакомый с японской  культурой (есть
такие?). Другое дело была ли эта идея издательства или самого автора?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Фандорин&lt;/em&gt; конкретно в этом произведении показался  мне более высоким, чем я его
раньше представлял.   Думаю виной этому  являются частые иллюстрации  в издании,
которое я  читал. Надо  признать они  хороши, но  в моем  воображении &lt;em&gt;Фандорин&lt;/em&gt;
другой. Наверное у меня он больше похож на &lt;em&gt;Фандорина&lt;/em&gt; из экранизации &lt;em&gt;Турецкого
гамбита&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автор отлично  водит сюжет то  туда, то  сюда.  Максимально подпускает  героев к
разгадке  всей картины,  а потом  отводит ровно  в противоположную  сторону. Это
впечатляет,  если учитывать,  что действия  происходит в  замкнутом пространстве
корабля. На  википедии прочитал это называется  «герметичный детектив».  Хорошее
название. Порадовало.&lt;/p&gt;</summary><category term="Акунин Б."></category></entry></feed>