<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages</title><link href="http://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="http://puzan.info/feeds/tag/apple.atom.xml" rel="self"></link><id>http://puzan.info/</id><updated>2014-09-04T00:00:00+04:00</updated><entry><title>Приятности от Apple</title><link href="http://puzan.info/misc/2014-09-04-priiatnosti-ot-apple.html" rel="alternate"></link><updated>2014-09-04T00:00:00+04:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2014-09-04:misc/2014-09-04-priiatnosti-ot-apple.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;На днях случайно обнаружил приятную фичу  от &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;.  Точнее сказать со второго
раза понял,  что это действительно  фича, а не мой  глюк.  Речь идет  о передаче
&lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt; паролей  между &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;  девайсами.  Судя по  всему информация  хранится в
&lt;em&gt;icloud'&lt;/em&gt;е и привязана к соответствующему &lt;em&gt;AppleID&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первый раз я заметил что-то странное, когда поставил домой новую &lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt; точку.
Отчетливо помню  как подключил &lt;em&gt;MacBook  Air&lt;/em&gt; и  &lt;em&gt;iPhone&lt;/em&gt;.  А вот  как подключал
&lt;em&gt;iPad&lt;/em&gt; не помню,  но он оказался подключенным.  Я решил  списать данное действие
на дырьковатую память, но как оказалось память у меня еще о-го-го.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собственно вчера  подключил ноутбук к точке  на новой работе и  вуа-ля! &lt;em&gt;iPhone&lt;/em&gt;
тут как  тут: тянет  данный через &lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt;,  а не через  &lt;em&gt;3G&lt;/em&gt;.  Приятно  и удобно.
&lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt; действительно умеет удивлять в мелочах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не  очень  давно  в &lt;em&gt;Радио-Т&lt;/em&gt;  &lt;em&gt;Бобук&lt;/em&gt;  говорил  о  том,  что &lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt;  пароли  не
сохраняются при  переходе на новое устройство  (&lt;em&gt;iPhone 4&lt;/em&gt; -&amp;gt; &lt;em&gt;iPhone  5s&lt;/em&gt;). Там
еще речь шла про бекапы мобильных устройств. Но похоже все должно работать после
привязки нового девайса к вашему  &lt;em&gt;AppleID&lt;/em&gt;.  В общем надо будет протестировать,
когда созрею на новый телефон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Интересно, как дела обстоят у конкурентов?  Видимо у &lt;em&gt;Microsoft&lt;/em&gt; может быть тоже
подобное решение с их унифицированной операционной системой на всех устройствах.
Хотя сомнительно -  не в их стиле.   У &lt;em&gt;Google&lt;/em&gt; тоже подобное  возможно.  Но кто
нынче пользуется &lt;em&gt;Chrome  OS&lt;/em&gt;? Какие еще варианты? Может  приложения или сервисы
какие-нибудь хитрые есть?&lt;/p&gt;</summary><category term="apple"></category><category term="mac"></category></entry></feed>