<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages - hardware</title><link href="https://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="https://puzan.info/feeds/tag/hardware.atom.xml" rel="self"></link><id>https://puzan.info/</id><updated>2020-06-17T22:35:55+03:00</updated><entry><title>Рабочее место</title><link href="https://puzan.info/misc/2020-06-17-rabochee-mesto.html" rel="alternate"></link><published>2020-06-17T22:35:55+03:00</published><updated>2020-06-17T22:35:55+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2020-06-17:/misc/2020-06-17-rabochee-mesto.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Уточки" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/title.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время карантина я не выдержал и взялся за переоборудование рабочего места. В целом и так все было хорошо — у меня отдельная комната, а-ля кабинет, с оборудованным рабочим местом. До самоизоляции мой рабочий угол представлял собой следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ikea.com/ru/ru/p/hemnes-pismennyy-stol-cherno-korichnevyy-90384796/"&gt;Стол из IKEA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Табуретка из &lt;em&gt;IKEA&lt;/em&gt;. Похожа на &lt;a href="https://www.ikea.com/ru/ru/p/kyurre-taburet-bereza-00420039/"&gt;эту&lt;/a&gt;, но только круглая.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;MacBook …&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Уточки" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/title.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время карантина я не выдержал и взялся за переоборудование рабочего места. В целом и так все было хорошо — у меня отдельная комната, а-ля кабинет, с оборудованным рабочим местом. До самоизоляции мой рабочий угол представлял собой следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ikea.com/ru/ru/p/hemnes-pismennyy-stol-cherno-korichnevyy-90384796/"&gt;Стол из IKEA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Табуретка из &lt;em&gt;IKEA&lt;/em&gt;. Похожа на &lt;a href="https://www.ikea.com/ru/ru/p/kyurre-taburet-bereza-00420039/"&gt;эту&lt;/a&gt;, но только круглая.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;MacBook Pro 13 Mid 2014&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;iMac 21.5 Mid-2014&lt;/em&gt;, используемый как &lt;em&gt;1080p&lt;/em&gt; дисплей, плюс его родная клавиатура и &lt;em&gt;Apple Magic Mouse&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/old-stuff.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь я как работал, так и занимался личными делами (что я вообще делаю кроме работы? 🤪). Так уж сложилось, что на личном ноутбуке я проработал последние лет 5. Существенно привык к такому подходу и научился жестко разделять работу и личные технические увлечения. Но накопились следующие «но»:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На новой работе, которую я сменил недели за 2 до карантина, выдали &lt;em&gt;MacBook Pro 16 2019&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я устал от сложнейшего интерфейса переключения &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; в режим монитора. Сперва надо подключить &lt;em&gt;Thunderbolt&lt;/em&gt; кабель. Потом залогиниться в &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; со своим аккаунтом, если ранее это не было сделано. И наконец нажать волшебное сочетание клавиш (&lt;code&gt;Fn-Cmd-F2&lt;/code&gt;) на клавиатуре, которая используется только для этого и занимает место на столе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перестал использовать &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; по прямому назначению — мне уже не нужен еще одни компьютер с &lt;em&gt;macOS&lt;/em&gt;. Особенно после приобретения &lt;em&gt;HP MicroServer&lt;/em&gt;, который в том числе заменил долгий эксперимент с &lt;em&gt;CubieBoard&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В общем пришло время оптимизировать, используемые железки и прибраться на столе. В итоге я прикупил и получил в подарок еще железок. Теперь мой рабочий стол выглядит вот так в рабочее время:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/job.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот так вне работы (просто убираю рабочий ноут в сторонку):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/private.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Монитор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основное изменение — я убрал &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; и купил монитор &lt;a href="https://www.apple.com/ru/shop/product/HMUA2RU/A/монитор-lg-ultrafine-4k"&gt;&lt;em&gt;LG UltraFine 4k&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. И надо сказать он великолепен. Наконец пропало легкое раздражение из-за того, что ты видишь как расплываются буквы при переводе взгляда с &lt;em&gt;Retina&lt;/em&gt; экрана на &lt;em&gt;1080p&lt;/em&gt;. Были опасения, что старенький &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt; не потянет &lt;em&gt;4k&lt;/em&gt; картинку. Но все работает отлично. Если и есть какой-то дополнительный лаг, я его не замечаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из рисков, на которые пошел: высокая цена и исключительно &lt;em&gt;Thunderbolt 3&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;USB Type-C&lt;/em&gt;) интерфейсы. Также пришлось докупить переходник с &lt;em&gt;Thunderbolt 2&lt;/em&gt; на &lt;em&gt;Thunderbolt 3&lt;/em&gt; для подключения &lt;em&gt;MacBook’а&lt;/em&gt; 14-го года. Из небольших дополнительных радостей: можно заряжать новый &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt; от монитора — не нужен еще один провод. На такое же питание я повесил &lt;em&gt;iPad Pro&lt;/em&gt;, который использую как дополнительный экран во время работы для &lt;em&gt;Slack&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; сначала перекочевал на кухню. На нем с женой на Кинопоиске сериалы смотрели во время еды. Примерно за месяц я нашел ему нового хозяина на &lt;a href="https://www.avito.ru/zhdanovskiy/nastolnye_kompyutery/imac_21.5-inch_mid_2014_8gb_ram_512gb_hdd_1896030615"&gt;авито&lt;/a&gt; - парень с Ямайки, который учится в Нижнем Новгороде. Необычный новый опыт:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;первая продажа на авито&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;продажа во время карантина&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;покупатель — слабо разговаривающий по-русски чернокожий ямаец&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Клавиатура и тачпад&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В плане интерфейсов ввода произошли следующие изменения. Я решил, что следует личный ноутбук подвинуть в сторону и поставить на подставку (ее к сожалению пока добыть не удалось). Соответственно возникла необходимость во внешней клавиатуре и тачпаде. От мышек я давно отказался. Ну и &lt;em&gt;Apple Magic Mouse&lt;/em&gt;, которая была в комплекте с &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt;, откровенно ужасна. Тут как тут подоспели мой день рождения и любимая жена с подарком: серый &lt;em&gt;Apple Magic TrackPad&lt;/em&gt;. Он заметно больше встроенного в &lt;em&gt;MacBook Pro 13 Mid 2014&lt;/em&gt;. В плане удобства использования очень похоже на ноутбучный. Я пока экспериментирую с его расположением: то справа от клавиатуры поставлю, то под нее, как на ноутбуке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала я достал свою старую клавиатуру &lt;em&gt;Logitech K800&lt;/em&gt;. Но достаточно быстро заказал себе &lt;em&gt;Apple Magic Keyboard&lt;/em&gt;. Очень мне нравиться клавиатура максимально похожая на &lt;em&gt;MacBook’чную&lt;/em&gt;: переключение минимальное и разницу я почти не чувствую. Ну и теперь почти все в темном цвете. Я доволен.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Наушники&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Небольшая история про наушники. Нового ничего не добавилось, но формат использования несколько изменился. Обычно я использую 3-е наушников:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Проводные &lt;em&gt;Apple EarPods&lt;/em&gt; c &lt;em&gt;Lightning&lt;/em&gt; во время прогулок с собакой. Слушаю подкасты и музыку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Apple AirPods&lt;/em&gt; для звонков и музыки в остальное время&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bose QuietComfort 35&lt;/em&gt; во время игры в &lt;em&gt;PS4&lt;/em&gt;, чтобы не мешать жене (шумоизоляция в доме очень условная). Ну и во время перелетов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/headphones.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге с началом самоизоляции я вдруг понял, что &lt;em&gt;AirPods&lt;/em&gt; сажаются за часовой митинг в ноль. Ранее я такого не замечал, так как использовал наушники недолго и постоянно складывал их в чехол на подзарядку. Также начал замечать низкое качество звука в &lt;em&gt;AirPods’ах&lt;/em&gt;. Наблюдается какое-то дополнительное потрескивание и шуршание — раньше такого не было. В итоге пересел на &lt;em&gt;Bose&lt;/em&gt; как основные наушники для работы и звонков. Но в итоге я начал замечать, что и они тоже умеют разряжаться. Похоже скоро потребуется достать еще проводные наушники с классическим mini jack.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Стул&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Особо больным вопросом был стул. Точнее табуретка. Рабочий день на таком я высидеть могу с трудом. Ну а рабочие месяцы вообще не реально. Тут на помощь также пришла моя любимая жена, которая давно задумала добыть мне качественный стул в кабинет. Были мечты и мысли о &lt;em&gt;Aeron&lt;/em&gt; или &lt;em&gt;Okamura&lt;/em&gt;. Но в итоге решили взять компромиссный более дешевый вариант в онлайн магазине — &lt;a href="https://www.onlinetrade.ru/catalogue/kompyuternye_kresla-c133/metta/kreslo_rukovoditelya_metta_samurai_s_3.03_s_3d_podgolovnikom_chernyy_z302684356-1272099.html"&gt;&lt;em&gt;METTA Samurai S-3.03&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/samurai.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выбор был сделан по наводке из &lt;a href="https://devzen.ru/episode-0260/"&gt;подкаста &lt;em&gt;devzen&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Стул очень удобный. Регулируется будь здоров. Похоже я впервые в жизни начал сидеть ровно и удобно. Есть маленький вопрос о качестве деталей. Например, подлокотники слегка болтаются. Но это пока не мешает. В целом я очень доволен данному подарку от жены без “примерки”.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Работа vs Дом&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Остается у меня следующий открытый вопрос: как переключаться между «работой» и «домом». Пока я остановился на варианте, который был обозначен на фотографиях в начале: просто закрываю рабочий ноут, отцепляю провод к монитору и двигаю в угол. При этом во время работы я пользуюсь встроенными клавиатурой и тачпадом. Легкого переключения клавиатуры между ноутами пока не нашел, да и так мне пока нравится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также внимательные читатели могли заметить, что во время работы мне полноценно может помочь только валютная уточка 😀. Это конечно сильно помогает сосредоточиться во время работы на зарабатывании денег 💰.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Старые рабочие места&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока готовил эту заметку, нашел фотографии моих старых домашних и офисных рабочих мест. Капелька ностальгии в конце.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;~2008 год. Познаю Linux на Студеной еще будучи студентом Физического факультета ННГУ. &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/1-studenaya.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2013 год. Работа в ЮАР &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/2-south-africa.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2013 год. Какой-то перевалочный пункт (потенциально у родителей) &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/3-somewhere.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2014 год. Московское шоссе &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/4-msk-highway.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2014 год. Первый запуск &lt;em&gt;iMac&lt;/em&gt; &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/5-imac.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 год. Работа в &lt;em&gt;InTech&lt;/em&gt; &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/6-intech.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2017 год. Деревня Крутая &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/7-krutaya.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2020 год. Работа в &lt;em&gt;Qligent&lt;/em&gt; &lt;img alt="600" src="https://puzan.info/images/2020-06-17-rabochee-mesto/8-qligent.jpeg" /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;PS. За коллекцию уточек огромное спасибо моей маме и лучшему другу &lt;a href="https://www.facebook.com/realmapping"&gt;Степе&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="самоизоляция"></category><category term="hardware"></category><category term="mac"></category></entry><entry><title>Куда отдать компьютеры?</title><link href="https://puzan.info/linux/2015-02-21-kuda-otdat-kompiutery.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-21T00:00:00+03:00</published><updated>2015-02-21T00:00:00+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2015-02-21:/linux/2015-02-21-kuda-otdat-kompiutery.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Как уже  писал недавно в &lt;a href="https://twitter.com/puzan/status/567212984490295296"&gt;твиттере&lt;/a&gt;,  есть у меня немного  старой техники,
которую  я уже  не использую  и хочу  найти ей  новое место.  Выкидывать немного
жалко, но и склад дома устраивать нет желания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Было бы здорово  узнать, куда люди уносят отработавшие  компьютеры.  Свое железо
отдам  даром, но  надо  понимать, что …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Как уже  писал недавно в &lt;a href="https://twitter.com/puzan/status/567212984490295296"&gt;твиттере&lt;/a&gt;,  есть у меня немного  старой техники,
которую  я уже  не использую  и хочу  найти ей  новое место.  Выкидывать немного
жалко, но и склад дома устраивать нет желания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Было бы здорово  узнать, куда люди уносят отработавшие  компьютеры.  Свое железо
отдам  даром, но  надо  понимать, что  для того  чтобы  оно заработало  придется
приложить  некторое усилие.   Нижеописанная техника  нуждается явно  в некоторой
доработке.   Ноутбукам  нужны  жесткие  диски  и на  каждый  девайс  надо  будет
устанавливать какую-нибудь операционную систему.   Поэтому отдавать это железо в
детский дом  или подобные заведения мне  кажется издевательством (переубедите?).
Наиболее подходящим, на  мой взгляд, было бы отдать технику  в какую-нибудь лабу
для образовательных целей.   Либо в личное пользование для  знакомства с темами,
связанными с устройством  компьютеров. Есть ли сейчас радио  кружки, где ребятам
интересно поставить на старое железо какой-нибудь дистрибутив &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt; в качестве
образовательных целей?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я  собрал немного  характеристик по  каждому девайсу  и для  наглядности добавил
фоточки.  Итак  смотрим, выбираем.   Может у  кого появятся  идеи, куда  это все
пристроить. И было бы интересно узнать опыт в подобных вопросах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;HP G62 - &lt;em&gt;Нашел нового хозяина&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="HP G62" src="https://puzan.info/images/comp-hp.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CPU Intel i5 2.53 GHz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ОЗУ 4 Gb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Видео ATI Radeon HD 5470&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Без жесткого диска!&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это ноутбук моей любимой девушки. На  нем был установлен &lt;em&gt;Windows 7&lt;/em&gt;.  Последнее
время любимая  на него  сильно ругалась,  в связи с  чем получила  в пользование
&lt;em&gt;MacBook Air&lt;/em&gt;,  а данный аппарат  перешел в категорию  утиль.  И есть  конечно у
него кучка проблем:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Выключается  от перегрева.   Есть подставка  с вентилятором.   Ее тоже  отдам.
  Возможно, если  на него  установить &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;,  либо старый  &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;, проблему
  можно будет побороть. Точно есть связь с подключением дискретной графики.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дохлая батарея. Работает только от розетки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Требуется докупить жесткий диск.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;DELL Inspiron 1501 - &lt;em&gt;Нашел нового хозяина&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DELL Inspiron 1501" src="https://puzan.info/images/comp-dell.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CPU AMD Turion 64 800 MGz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ОЗУ 2 Gb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Видео ATI Radeon Xpress 1150&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Без жесткого диска!&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А  этот экземпляр  -  бывший  ноутбук мамы.   Работал  под управлением  &lt;em&gt;Windows
XP&lt;/em&gt;. Также был  заменен на &lt;em&gt;Air&lt;/em&gt; и  отправлен на списание. Проблемы  с ним почти
такие же:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Дохлая батарея. Работает только от розетки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Требуется докупить жесткий диск.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грязноватый и потертый.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;PC aka «server»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="PC aka «server»" src="https://puzan.info/images/comp-pc.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CPU Intel Celeron 1,8 GHz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ОЗУ 2 Gb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Какое-то интегрированное видео (работал в &lt;em&gt;headless&lt;/em&gt; режиме)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дохлый  Ethernet на  материнской  плате, но  есть  еще дополнительная  сетевая
  карточка, которая успешно работает.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 жестких диска (IDE)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;149.1 Gb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Два диска по 37.3 Gb&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А это  мой доблестный  «сервак».  Верой  и правдой  помогал мне  изучать &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;
системы. Долгое время был центральной  точкой в домашней сети. Раздавал интернет
и внутренние сервисы  (&lt;em&gt;http server&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;file server&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;seafile&lt;/em&gt;,  &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; и другое)
как по &lt;em&gt;Ethernet&lt;/em&gt;, так и по &lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt; (если необходимо приложу и &lt;em&gt;Wifi&lt;/em&gt; карту).  Из
очевидных  недостатков,  кроме  принципиальной старости  железа,  могу  отметить
только   шум.    Весь   его   функционал   был   успешно   заменен   с   помощью
&lt;em&gt;CubieBoard&lt;/em&gt;. Который кстати совсем не шумит.&lt;/p&gt;</content><category term="linux"></category><category term="hardware"></category><category term="linux"></category></entry></feed>