<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages - ios</title><link href="https://old.puzan.dev/" rel="alternate"></link><link href="https://old.puzan.dev/feeds/tag/ios.atom.xml" rel="self"></link><id>https://old.puzan.dev/</id><updated>2015-03-01T18:58:53+03:00</updated><entry><title>Evernote виджет на Today экране (iOS)</title><link href="https://old.puzan.dev/misc/2015-03-01-evernote-vidzhet-na-today-ekrane-ios.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-01T18:58:53+03:00</published><updated>2015-03-01T18:58:53+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:old.puzan.dev,2015-03-01:/misc/2015-03-01-evernote-vidzhet-na-today-ekrane-ios.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Это   небольшая    заметка   с    картинками   про   мой    опыт   использования
&lt;a href="https://itunes.apple.com/ru/app/evernote/id281796108?l=en&amp;amp;mt=8"&gt;Evernote&lt;/a&gt; на &lt;em&gt;iPhone 4S&lt;/em&gt;.  Она была задумала под «вау» эффектом после
находки  полезной галочки  в настройках  этого удобного  приложения для  ведения
заметок. Потом «вау» прошел, но я  решил все же немного порисовать на скриншотах
в &lt;a href="https://itunes.apple.com/ru/app/skitch-snap.-mark-up.-share./id425955336?l=en&amp;amp;mt=12"&gt;Skitch&lt;/a&gt; (еще одни &lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt; продукт) и …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Это   небольшая    заметка   с    картинками   про   мой    опыт   использования
&lt;a href="https://itunes.apple.com/ru/app/evernote/id281796108?l=en&amp;amp;mt=8"&gt;Evernote&lt;/a&gt; на &lt;em&gt;iPhone 4S&lt;/em&gt;.  Она была задумала под «вау» эффектом после
находки  полезной галочки  в настройках  этого удобного  приложения для  ведения
заметок. Потом «вау» прошел, но я  решил все же немного порисовать на скриншотах
в &lt;a href="https://itunes.apple.com/ru/app/skitch-snap.-mark-up.-share./id425955336?l=en&amp;amp;mt=12"&gt;Skitch&lt;/a&gt; (еще одни &lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt; продукт) и составить этот текст.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак к сути! На  днях подумал, что &lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt; плагин на  &lt;em&gt;Today&lt;/em&gt; экране (не знаю
как  его переводят  на  русский язык,  сам  пользуюсь исключительно  английскими
интерфейсами) занимает  существенно много места, но  при этом не несет  для меня
полезной нагрузки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Evernote плагин со списком заметок" src="https://old.puzan.dev/images/evernote-ios-today-posts.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сам  по себе  плагин  изначально  был предельно  прост:  5  кнопок для  создания
заметок.   Они полностью  повторяют ярлыки  с главного  экрана приложений.   Это
позволяет создать заметки из произвольного  состояния.  Единственный минус — для
этого открывается  само приложение &lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt;  и далее работа  происходит внутри
него.  Так  вот после очередного  обновления в  этот виджет был  добавлен список
последних обновленных заметок,  как видно на картинке выше.   Из-за этого плагин
стал занимать почти весь экран моего &lt;em&gt;iPhone 4s&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как  за последние месяцы я  ни разу по  ним не тыкнул, то  возникло логичное
желание избавится  от списка записок  на &lt;em&gt;Today&lt;/em&gt; экране. В  качестве радикальных
вариантов даже  рассматривал удаление  плагина. Но  чуток пошарив  по настройкам
нашел нужную галочку! Она находится в самом конце General секции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Настройки Evernote" src="https://old.puzan.dev/images/evernote-ios-settings.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После этого виджет принял прежний вид и снова стал маленьким.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Evernote маленький плагин" src="https://old.puzan.dev/images/evernote-ios-today-buttons.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В  идеале конечно  хотелось  бы, чтобы  при создании  заметки  с &lt;em&gt;Today&lt;/em&gt;  экрана
появлялось  небольшое  окошко  для  текста,  как это  сделано  в  share  плагине
&lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt; (смотрим последнюю картинку). Оно  конечно начало слегка не влазить в
пределы  экрана &lt;em&gt;4s&lt;/em&gt;,  но  мне  бы это  больше  нравилось,  так как  загружается
&lt;em&gt;Evernote&lt;/em&gt;  у меня  не  сильно  быстро. А  иметь  быструю возможность  создавать
заметку очень хочется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Evernote share плагин" src="https://old.puzan.dev/images/evernote-ios-share.png" /&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="ios"></category><category term="evernote"></category></entry></feed>