<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages</title><link href="http://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="http://puzan.info/feeds/tag/khudozhestvennaia-literatura.atom.xml" rel="self"></link><id>http://puzan.info/</id><updated>2013-06-06T00:00:00+04:00</updated><entry><title>Замятин Е. - Мы</title><link href="http://puzan.info/read/2013-06-06-zamiatin-e-my.html" rel="alternate"></link><updated>2013-06-06T00:00:00+04:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2013-06-06:read/2013-06-06-zamiatin-e-my.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Полюбил я антиутопии!  Просто красота!   &lt;em&gt;"Мы"&lt;/em&gt; было прочитано мной примерно год
назад. Имен героев даже не помню. Хотя,  как их запомнишь?  Они же все нумера. А
вот память на цифры у меня ужасная.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Замечательный стройный  и ровный мир цифр.   Читаешь и думаешь, что  все они там
сумашедшие.   Нереально современному  человеку  спокойно выжить  в этом  гладком
мире.  Наверное  именно эта  абсурдность антиутопий  меня и  привлекает.  Вообще
думаю умение  понять, когда что-то  или кто-то начинает перебарщивать  и вовремя
его остановить очень полезно. Для людей в целом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время развития  сюжета, чувствуется как у героя изменяется  ощущение мира.  В
самом  начале мир  изображен  очень  четко.  Резкие  границы,  прямые линии.   К
середине   все  уже   в   тумане.   Появляются   длинные,  красивые   лирические
отступления. Герой видит все немножко расплывчатым, не обращает внимания на этот
угловатый мир. Ему это все становится не важно. Он влюблен…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"-"  (минус)&lt;/em&gt;  — просто  чудеснейшее  из  известных  мне ругательств  (&lt;em&gt;"Все  в
рот!!!"&lt;/em&gt; нервно курит в сторонке).  Как просто и стройно оно вписывается в общую
концепцию  представленного мира.   Интересно, что  в тексте  ни разу  само слово
&lt;em&gt;минус&lt;/em&gt;  не было  использовано.   Только  знак.  Так  автор  еще больше  придает
отрицательную окраску данному ругательству.   Мнимая единица наверное это вообще
что-то нереально грубое.   Придумать аналог из современного мира  мне сложно.  Я
не ругаюсь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще говоря удивительно, как произведение  &lt;em&gt;Оруэлла&lt;/em&gt; &lt;em&gt;"1984"&lt;/em&gt; похоже на детище
&lt;em&gt;Замятина&lt;/em&gt;.  Сюжеты  одинаково завязаны на  женщинах. Герои благодаряя  им &lt;em&gt;(или
из-за них)&lt;/em&gt; попадают в некое подобие сопротивления.  Ну и в итоге все конечно же
срывается.   Но  есть  существенная   разница  в  концовках.   Герой  &lt;em&gt;Замятина&lt;/em&gt;
прогибается под  научный прогресс и лишает  себя чувств. Наука побеждает  в этом
мире  т  тут  не  остается  места  эмоциям.   А  герой  Оруэлла  не  выдерживает
психологического давления и признается в  любви &lt;em&gt;Большому Брату&lt;/em&gt;.  Даже не знаю,
что хуже. Однозначно только то, что все это печально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надо бы  обязательно прочитать еще  &lt;em&gt;"Утопию" Мора&lt;/em&gt;.   Вся история про  утопии и
антиутопии как раз с  этого произведения началась, а я и не  знаю точно, что там
внутри.  Государство Платона, кстати, тоже думаю из той же оперы.&lt;/p&gt;</summary><category term="Замятин Е."></category><category term="художественная литература"></category></entry></feed>