<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages</title><link href="http://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="http://puzan.info/feeds/tag/os-x.atom.xml" rel="self"></link><id>http://puzan.info/</id><updated>2015-03-15T10:48:45+03:00</updated><entry><title>Полоса загрузки в OS X</title><link href="http://puzan.info/misc/2015-03-15-polosa-zagruzki-v-os-x.html" rel="alternate"></link><updated>2015-03-15T10:48:45+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2015-03-15:misc/2015-03-15-polosa-zagruzki-v-os-x.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Одно  из чудовищьных  нововведений  &lt;em&gt;Yosemite&lt;/em&gt; —  это  полоса загрузки.   Звучит
немного громко,  но все же &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;  всегда славилась своим вниманием  к мелочам,
особенно в дизайне. И вот эта полоска стопудово лишняя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я впервые включил свой &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt;,  это был вау эффект. Он просто включился
и  проиграл  «Таааам» (этот  звук  еще  использовался в  &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WALL-E"&gt;&lt;em&gt;WALL-E&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;  для
имформирования о его полной зарядки).  Это  было чудовищно быстро по сравнению с
тем, чем я пользовался до этого (&lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;).  Экран просто включался и через пару
секунд можно вводить пароль от аккаунта.  По идее, некоторые задержки можно было
заметить, но все  было такое плавное и воздушное (&lt;em&gt;Air&lt;/em&gt;'ом  долго пользовался :)
).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С приходом  полосы загрузки, я подумал:  «Вот блин, снова &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;».   Там ведь
была подобная  полоса загрузки? Если  раньше особо не замечал,  сколько грузится
&lt;em&gt;Mac&lt;/em&gt;, то теперь это просто видно  по полосе загрузки.  При этом она заполняется
не  плавно,  а рывками.   Ощущения  сомнительные.   Одно хорошо:  видишь  данную
полоску редко,  так как  перезагрузка бывает  необходима только  после некоторых
системных обновлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда-то давно  я настраивал подобную полосу  загрузки в &lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;.  Но  там была
совсем другая  ситуация. Я явно  хотел видеть  статус загрузки: не  произошло ли
какого  сбоя и  долго  ли  еще ждать.   Кроме-того  развлекался с  оптимизациями
загрузки системы и опять же визуализация этого процесса была необходима.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас  же от  системы я  привык  получать минимальный  отклик. После  включения
ноутбука   я    сразу   хочу   иметь    доступ   ко   всему    функционалу   без
промедлений. Требования высоки,  &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt; сами себя загоняют в  жесткие рамки. Но
вот  реализация  как  известно  у  программных  продуктов  яблочной  компании  в
последнее  время подхрамывает.   Судя по  всему они  берут курс  на стабилизацию
системы. И это не  может не радовать. Будем надеятся, что  &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; будет грузится
так быстро, что полоса загрузки точно не понадобится.&lt;/p&gt;</summary><category term="os x"></category><category term="apple"></category><category term="mac"></category></entry></feed>