<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages - os x</title><link href="https://puzan.dev/" rel="alternate"></link><link href="https://puzan.dev/feeds/tag/os-x.atom.xml" rel="self"></link><id>https://puzan.dev/</id><updated>2015-05-04T19:25:00+03:00</updated><entry><title>Операционные системы?</title><link href="https://puzan.dev/linux/2015-05-04-operatsionnye-sistemy.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-04T19:25:00+03:00</published><updated>2015-05-04T19:25:00+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.dev,2015-05-04:/linux/2015-05-04-operatsionnye-sistemy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Возникло у  меня несдержимое желание  написать про свое отношение  к современным
операционным  системам.   Этакое  лирическое   отступление.   Один  из  мотивов:
структурировать  информацию и  самому  разобраться, что  мне  больше нравится  в
каждой из  ОС.  Но похоже получился  некий экскурс в историю  моего знакомства с
операционными   системами.   Есть   малая   надежда,  что   кому-то  это …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Возникло у  меня несдержимое желание  написать про свое отношение  к современным
операционным  системам.   Этакое  лирическое   отступление.   Один  из  мотивов:
структурировать  информацию и  самому  разобраться, что  мне  больше нравится  в
каждой из  ОС.  Но похоже получился  некий экскурс в историю  моего знакомства с
операционными   системами.   Есть   малая   надежда,  что   кому-то  это   будет
интересно. Ну  по крайней мере я  получил огромное удовольствие от  набора этого
текста.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Windows&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Начну пожалуй с  &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;.  Это похоже первая система с  которой я столкнулся в
жизни.  Возможно  я сначала  видел &lt;em&gt;DOS&lt;/em&gt;,  но не осозновал  еще этого,  мал был.
Сейчас  я счастлив,  что почти  нигде не  вижу «окна»  вокруг себя.   Я перестал
вообще понимать, как живет этот далекий  от меня «оконный» мир.  &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; добил
меня в свое  время очередным синим экраном. После этого  месяц в консоли &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;
казался  раем.  Да,  я  похоже  малясь извращенец.   В  то  время я  пользовался
&lt;a href="https://www.google.ru/search?q=pidgin+finch&amp;amp;newwindow=1&amp;amp;rls=en&amp;amp;biw=1343&amp;amp;bih=922&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;tbo=u&amp;amp;source=univ&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=SJBHVZmFKoaLsAGNu4B4&amp;amp;ved=0CC8QsAQ"&gt;&lt;em&gt;pidgin&lt;/em&gt; в  консольном режиме&lt;/a&gt; (на базе  &lt;em&gt;ncurces&lt;/em&gt;) и был в  восторге от
подобных интерфейсов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как-то я  сильно ухожу от  того, что конкретно  мне не нравилось  в операционной
системе от &lt;em&gt;Microsoft&lt;/em&gt;. Но при  этом с наслаждением вспоминаю, как заканчивалось
наше с  ней общение. Будучи студентом  физического факультета я видимо  не видел
какой-то  академичности в  &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;.   Точнее я  видел ее  в  &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt; мире.   Он
завораживал своей открытостью, а  понимать, как устроены внутренности &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;,
становилось  все сложеннее.   Но, судя  по статистике,  мои стремления  мало кто
разделял на факультете.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также шагу в сторону &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt; систем поспособствовало мое воспитание.  Меня всегда
коребило  от использования  нелицензионного ПО.   Это как  бы сказать  слегка не
правильно &lt;code&gt;:)&lt;/code&gt;.   Мир &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt;  же открыл  огромные границы для  познания и
развития без борьбы  с моральными устоями. Я и сейчас  не понимаю людей, которые
работая  в   сфере  разработки  компьютерного  обеспечения   открыто  используют
«крякнутые» продукты.   Мне кажется, что  это сравнимо с подпиливанием  ветки на
которой сидишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Опыт программирования  в &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; у  меня был  совсем невелик.  Основное  — это
&lt;em&gt;Delphi&lt;/em&gt; и немного  &lt;em&gt;C++&lt;/em&gt;. Слишком там все пестрило окошками  и интерфейсами. Но
почти никто не учил писать консольные или серверные приложения без &lt;em&gt;GUI&lt;/em&gt;.  Кроме
того ядро системы было тесно  переплетено с графической подсистемой (сейчас ведь
что-то поменялось?).   Вообще дикостью было открывать  ужасную &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; консоль
(как  там  она  называлась?).   И  &lt;em&gt;WinAPI&lt;/em&gt;  я  так  и  не  познал.   А  строить
пользовательские интерфейсы, я уже тогда понял, совсем не мое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но при всем при этом надо отдать должное разработчикам и менеджерам &lt;em&gt;Microsoft&lt;/em&gt;.
Они  можно  сказать полностью  захватили  рынок  персональных компьютеров.   Для
среднестатистического  пользователя —  это  видимо идеальная  система. Там  были
(сейчас не уверен, не знаю) удобные графические интерфейсы для своего времени. И
самое главное это офисная система. &lt;em&gt;Microsoft  Office&lt;/em&gt; это как не крути стандарт
де-факто в документообороте. В этом сигменте ближайшие конкуренты очень далеко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще один из недостатков &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;: я никогда  не понимал, как там все устроено в
нутрях. Если я увидел синий экран смерти, то что это значит? Как найти проблему?
Где логи?  Почему не запускается очередная  программа? Эти вопросы были для меня
загадкой.   Решение  большинства  проблем:   перезагрузка,  а  в  худшем  случае
переустановка системы.  Как разобраться и  решить возникающие проблемы я не знал
(вру конечно, как-то  ведь жили).  Абсолютно противоположная  ситуация в &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;
мире. На мой взгляд конечно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выше  уже   упоминал,  как   сел  на  &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;.    Помню  даже   подписывался  на
&lt;a href="http://www.linuxformat.ru"&gt;&lt;em&gt;LinuxFormat&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; дабы  познавать истину.  С интернетом  похоже тогда
еще был напряг.  Познавал &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;  в консоли, больше как системный администратор
(хотя  таким себя  никогда не  считал и  на подобной  должности не  работал).  В
&lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt; разбирался,  что как  устроено.  Узнавал зачем  существует определенный
сервис,  как раздавать  интернет  в домашней  сети, как  поднять  иксы на  своей
древней видеокарте и зачем все же нужно  это волшебное ядро. Примерно в то время
я перестал играть и начал копить на &lt;em&gt;Xbox&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее хочу  рассказать несколько примеров  общения с &lt;em&gt;Open  Source&lt;/em&gt; программами,
которые  достаточно сильно  меня  впечатлили. Нельзя  конечно  сказать, что  это
как-то сильно  связано с  &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;, но  именно он  дал мне  возможность повернуть
сознание несколько в другую сторону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала пару слов про &lt;em&gt;OpenOffice&lt;/em&gt;. Так  уж сложилось, что во время учебы многие
работы необходимо было оформлять в  формате &lt;em&gt;Microsoft Office&lt;/em&gt;. Как альтернативу
я начал использовать  указанный выше открытый офисный продукт.   В нем впечатлил
подход  форматирования  текста,   который  на  первый  план   ставит  работу  со
стилями. Там без этого было проблематично.  Да в &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; от &lt;em&gt;Mircosoft&lt;/em&gt; конечно
же  есть  подобная функция  и  сейчас  насколько  знаю она  реализована  намного
лучше. Но было время, когда про стили в офисе знали не многие (хотя думаю сейчас
тоже ситуация  не лучше).   В результате мы  имели гигантские  файлы диссертаций
отформатированные  полуручным способом.   &lt;em&gt;OpenOffice&lt;/em&gt; же  научил меня  грамотно
пользоваться стилями и не связывать  контент с форматированием.  Апофеозом этого
подхода стала  моя магистерская  диссертация, которую  я полностью  подготовил в
&lt;em&gt;LaTeX&lt;/em&gt;.  Это  был мой своеобразный  протест против офисных пакетов,  которые на
факультете использовали  как универсальные инструменты  в том числе  для научных
измерений (при этом я говорю про &lt;em&gt;Word&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время курса программирования на &lt;em&gt;C++&lt;/em&gt;  я опять же устроил некое подобие бунта
и  выполнял работу  на &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;,  который грузил  с флешки.   По-моему, эта  была
&lt;em&gt;Fedora&lt;/em&gt;.  Финальный проект моделирования сделал на &lt;em&gt;Qt&lt;/em&gt;.  Во время сдачи работы
преподаватель  спрашивал меня:  «Зачем  ты все  делаешь в  этой  системе? Ты  же
придешь  в будущем  на работу  и там  везде будет  &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; и  все твои  умения
окажутся напрасными».  На это  я отвечал, что «&lt;em&gt;Qt&lt;/em&gt; и то  что было мной написано
вполне  себе  кроссплатформенно,  в  отличии   от  того,  что  представляли  мои
однокурсники.   На  работе  я  буду  пользоваться &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;.   А  если  там  будет
&lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;, то либо  поменяем его на &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;, либо уйду  на другую работу». Тадам
тадам, конечно  же я  сейчас работаю  рядышком с &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;,  и как  указывал выше,
&lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; вижу достаточно редко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В середине обучения на  физфаке на один из дней рождения  мой друг Шурик подарил
мне                   старенький                  офисный                   комп
(&lt;a href="https://puzan.dev/linux/2015-02-21-kuda-otdat-kompiutery.html"&gt;в соседнем посте  я ищу ему нового хозяина&lt;/a&gt;). Из  этого компа я сделал
нечто вроде домашнего  сервачка. На нем был развернуто куча  сервисов. С помощью
&lt;em&gt;gitolite&lt;/em&gt;  организовано хранилище  &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;-овых репозиториев,  а до  этого еще  и
&lt;em&gt;svn&lt;/em&gt;.  Кроме того,  он представлял из себе и некую  файловую помойку, доступную
через &lt;em&gt;samba&lt;/em&gt;, а также пропускал через  себя весь домашний трафик и был доступен
для  моих  нужды  из  внешней  сети.   Много  я  на  нем  игрался  с  различными
сервисами. В итоге он стал таким пухленьким роутером, который включал в себя еще
больше. Суть этого абзаца  в следующем. Пока я разбирался как  это все поднять и
настроить, я изучил многие сетевые технологии  и стеки протоколов, про которые я
раньше  ничего  не  знал.   В  итоге  смог хорошо  себя  проявить  на  работе  —
фундаментальных  знаний по  информационным технологиям  у меня  было мало,  но я
вышел на практике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если  вернуться  все  же  конкретно   к  &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;,  то  лучшими  качествами  этой
операционной системы  все же  являются ее серверные  функции. Все,  что касается
графики и  desktop в &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;,  зачастую сильно  перегружено и далеко  от чувства
прекрасного.  Графические  интерфейсы выполненные в инженерном  дизайне не часто
мешают работе, но вот глаза от них постоянно болят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про блеск и нищету &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt;. Когда-то  я любил &lt;em&gt;KDE&lt;/em&gt;.  Помню как 3-я версия
двигалась к стабилизации и пришла к ней.  Это был достаточно долгий путь.  И я с
удовольствием  пользовался &lt;em&gt;KDE&lt;/em&gt;.  Я  даже репортил  какой-то  минорный баг.  Но
пришла &lt;em&gt;KDE  4&lt;/em&gt; и тут  все поплыло.  Снова  кучи багов, нестабильная  работа.  В
результате я  долго еще  сидел на  3-ей версии.   По-моему, до  тех пор  пока не
обновил  компьютер.  К  этому  времени из  портов &lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;  &lt;em&gt;KDE  3&lt;/em&gt; уже  успели
убрать.  Даже пробовал форки, но что-то пошло не так. Это все к тому, что вообще
говоря  в этом  волшебном мире  свободы никто  ничего не  гарантирует. Да  можно
исправить что-то  самому, но  готовы ли  вы сами  поддерживать в  одиночку целую
систему?   А  когда  захочется  новых  фичей  все  это  вмержить  и  переписать?
Печально, когда  курс проекта уходит,  от того, что  хотелось бы именно  тебе, а
единомышленников ты не  смог найти.  Кроме того, мейтенер  может просто потерять
интерес к проекту, а другого разработчика просто не найтись.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не  хочу сказать, что  &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt; — это  беда. Нет, наоборот,  это чудесный
результат человеческого  сообщества, результат  дружбы и бескорыстия.   Я иногда
поражаюсь, что в  нашем мире подобное возможно. Надо просто  иметь ввиду, что во
всем есть  свои подводные  камни и надо  их знать.  А  то, что  крупные компаний
поддерживают множество открытых проектов —  это просто великолепно.  Без &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;
теперь как ни крути никуда.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;OS X&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С  друзьями недавно  смеялся на  тему  выбора очередного  телефона. Будучи  ярым
любителем   &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;    и   открытых    систем,   я   около    года   использовал
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Nokia_N900"&gt;Nokia  N900&lt;/a&gt;.   На  нем  до  кучи  я  установил  &lt;em&gt;emacs&lt;/em&gt;  —  для  полного
погружения. Но, не смотря на это, за время использования этого телефона я понял,
что  поддерживать софт  телефона  — очень  накладно. Да,  ты  понимаешь кишки  и
устройство, но тратишь  на это слишком много времени. А  потом в какой-то момент
не  можешь взять  трубку,  потому  что часть  памяти,  отвечающая за  приложения
телефона, ушла в  swap и возникло небольшое недоразумение.   Консоль на телефоне
конечно впечатляла,  но следующим моим  телефоном был &lt;em&gt;iPhone&lt;/em&gt;, а  не &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt;,
который казался тогда мне аналогом &lt;em&gt;Maemo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И тут я прикоснулся к миру  чудесных яблочных интерфейсов и сервисов. И ощущение
от использования  заточенного продукта  оказалось в  100 крат  лучше постоянного
копания в настройках телефона в попытках поднять производительность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;  зачастую   заставляет  погружаться  слишком  глубоко   в  технологии  и
поддерживать довольно широкий  спектр вещей. Например, чтобы  поднять &lt;em&gt;KDE&lt;/em&gt; надо
было разобраться, как работают иксы,  правильно их настроить. Потом понять какой
драйвер лучше будет  работать с твоей карточкой. Собрать его,  обнаружить, что в
ядре не включен какой-нибудь флажок. Пересобрать ядро, снова пересобрать драйвер
и  вуа-ля получить  рабочую систему.   Но  потом &lt;em&gt;Nvidia&lt;/em&gt;  выкатит релиз  нового
видеодрайвера и система при загрузке будет  показывать черный экран. И топаем по
выше указанному  пути снова.   Это конечно  пример из  &lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;, где  надо много
доделывать ручками и самому обновлять конфигурацию.  В современных дистрибутивах
все обстоит по дружественнее, но казусы тоже бывают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так вот,  после того как  я сел за  &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt;, я понял,  что на подобные  вещи я
больше тратить  время не буду.  Да  тут меньше возможности для  кастомизации, но
как раз  ее я порой  не люблю.   &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; дает  отличную (не без  косяков) готовую
posix  совместимую  операционную систему,  которая  отлично  ложится на  задачи,
которые  я  обычно  решаю  за  компьютером.  В  ней  я  вижу  идеальный  симбиоз
графического интерфейса  и &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt;-утилит,  построенный на лучшем  железе.  &lt;em&gt;Mac&lt;/em&gt;
позволяет лучше фокусироваться на решении задач без необходимости отвлекаться на
побочные неприятности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но тут  я хотел бы конечно  заметить следующее. Если  бы мне 10 лет  назад, дали
возможность выбрать &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; или &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;, я  бы сделал тот же самый выбор в пользу
открытых  систем. Тогда  мне  необходимы были  знания и  &lt;em&gt;Open  Source&lt;/em&gt;, на  мой
взгляд,  лучший  источник.   Сейчас  я  склонен  решать  конкретные  задачи,  не
отвлекаясь на подпиливание системы в целом. Но я также активно использую &lt;em&gt;Emacs&lt;/em&gt;
и целевая система продуктов, над которыми я работаю, несомненно &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Еще раз хотел сказать, что с  большим удовольствием повспоминал последние 10 лет
своей  жизни   в  свете  моего   общения  с  небольшим   зоопарком  операционных
систем. Совсем кратенькое резюме:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; — не мое;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt;  —  ужасные  графические  интерфейсы,  но  великолепные  серверы.  Как
  результат  это выбор  номер  один для  построения  различных сервисов.  Сейчас
  старый  домашний   компьютер  больше  работает  как   небольшая  ферма  docker
  контейнеров, а  не по прямому назначению.  А описанный выше сервак  переехал в
  &lt;em&gt;CubieBoard&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; — отличная рабочая  система для десктопа. Удобство использования железа
  и яблочной инфраструктуры перекрывает  некоторые неудобства. В последнее время
  в &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; не мало глюков (я тоже попал на баг с 5 Гц-вым &lt;em&gt;WiFi&lt;/em&gt;), но надежда на
  светлое будущее есть.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Linux"></category><category term="linux"></category><category term="os x"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>Полоса загрузки в OS X</title><link href="https://puzan.dev/misc/2015-03-15-polosa-zagruzki-v-os-x.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-15T10:48:45+03:00</published><updated>2015-03-15T10:48:45+03:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.dev,2015-03-15:/misc/2015-03-15-polosa-zagruzki-v-os-x.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Одно  из  чудовищных нововведений  &lt;em&gt;Yosemite&lt;/em&gt;  —  это полоса  загрузки.   Звучит
немного громко,  но все же &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;  всегда славилась своим вниманием  к мелочам,
особенно в дизайне. И вот эта полоска стопудово лишняя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я впервые включил свой &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt;,  это был вау эффект. Он просто включился
и  проиграл  «Таааам» (этот  звук  еще  использовался …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Одно  из  чудовищных нововведений  &lt;em&gt;Yosemite&lt;/em&gt;  —  это полоса  загрузки.   Звучит
немного громко,  но все же &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt;  всегда славилась своим вниманием  к мелочам,
особенно в дизайне. И вот эта полоска стопудово лишняя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я впервые включил свой &lt;em&gt;MacBook&lt;/em&gt;,  это был вау эффект. Он просто включился
и  проиграл  «Таааам» (этот  звук  еще  использовался в  &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WALL-E"&gt;&lt;em&gt;WALL-E&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;  для
имформирования о его полной зарядки).  Это  было чудовищно быстро по сравнению с
тем, чем я пользовался до этого (&lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;).  Экран просто включался и через пару
секунд можно вводить пароль от аккаунта.  По идее, некоторые задержки можно было
заметить, но все  было такое плавное и воздушное (&lt;em&gt;Air&lt;/em&gt;'ом  долго пользовался :)
).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С приходом  полосы загрузки, я подумал:  «Вот блин, снова &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;».   Там ведь
была подобная  полоса загрузки? Если  раньше особо не замечал,  сколько грузится
&lt;em&gt;Mac&lt;/em&gt;, то теперь это просто видно  по полосе загрузки.  При этом она заполняется
не  плавно,  а рывками.   Ощущения  сомнительные.   Одно хорошо:  видишь  данную
полоску редко,  так как  перезагрузка бывает  необходима только  после некоторых
системных обновлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда-то давно  я настраивал подобную полосу  загрузки в &lt;em&gt;Gentoo&lt;/em&gt;.  Но  там была
совсем другая  ситуация. Я явно  хотел видеть  статус загрузки: не  произошло ли
какого  сбоя и  долго  ли  еще ждать.   Кроме-того  развлекался с  оптимизациями
загрузки системы и опять же визуализация этого процесса была необходима.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас  же от  системы я  привык  получать минимальный  отклик. После  включения
ноутбука   я    сразу   хочу   иметь    доступ   ко   всему    функционалу   без
промедлений. Требования высоки,  &lt;em&gt;Apple&lt;/em&gt; сами себя загоняют в  жесткие рамки. Но
вот  реализация  как  известно  у  программных  продуктов  яблочной  компании  в
последнее  время подхрамывает.   Судя по  всему они  берут курс  на стабилизацию
системы. И это не  может не радовать. Будем надеятся, что  &lt;em&gt;OS X&lt;/em&gt; будет грузится
так быстро, что полоса загрузки точно не понадобится.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="os x"></category><category term="apple"></category><category term="mac"></category></entry></feed>