<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Puzan's Pages - Панов В.</title><link href="https://puzan.info/" rel="alternate"></link><link href="https://puzan.info/feeds/tag/panov-v.atom.xml" rel="self"></link><id>https://puzan.info/</id><updated>2013-08-20T00:00:00+04:00</updated><entry><title>Панов В. - Анклавы</title><link href="https://puzan.info/read/2013-08-20-panov-v-anklavy.html" rel="alternate"></link><published>2013-08-20T00:00:00+04:00</published><updated>2013-08-20T00:00:00+04:00</updated><author><name>Ilya Zonov</name></author><id>tag:puzan.info,2013-08-20:/read/2013-08-20-panov-v-anklavy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;За  последний  год  я  познакомился  с  тремя  произведениями  &lt;em&gt;Вадима  Панова&lt;/em&gt;,
связанными с миром &lt;em&gt;Анклавов&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Поводыри на распутье&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Костры на алтарях&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продавцы невозможного&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Первую книгу из серии я читал ранее, про нее был отдельный &lt;a href="http://puzan-read.blogspot.com/2010/01/blog-post_741.html"&gt;пост&lt;/a&gt;.  Так как
отдельно про  указанные выше  произведения не писал,  то решил  скомпоновать все
свои анклавские заметки …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;За  последний  год  я  познакомился  с  тремя  произведениями  &lt;em&gt;Вадима  Панова&lt;/em&gt;,
связанными с миром &lt;em&gt;Анклавов&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Поводыри на распутье&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Костры на алтарях&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продавцы невозможного&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Первую книгу из серии я читал ранее, про нее был отдельный &lt;a href="http://puzan-read.blogspot.com/2010/01/blog-post_741.html"&gt;пост&lt;/a&gt;.  Так как
отдельно про  указанные выше  произведения не писал,  то решил  скомпоновать все
свои анклавские заметки в одном месте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Анклавы&lt;/em&gt; сначала мне очень понравились. Помню, во время прочтения первой книги,
я был восхищен  новым технологическим миром.  Борьба  корпораций, новый источник
энергии, наноштуки и  супер программисты. Затем возник  некоторый дискомфорт при
появлении всякой  мистики, волшебных и  религиозных вещей.   Да, это все  было с
самого начала, но не так сильно выпячивалось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень удивило,  что главного героя первой  книги, хакера Чайку, автор  засунул в
Африку (я кстати сам  сейчас в ЮАР) и держал там аж до  4-ой книги? В общем пока
его мусолили в Африке  я совершенно охладел к серии. И  в итоге последнюю книгу,
&lt;em&gt;Хаосовершенство&lt;/em&gt;, я даже не открывал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На протяжении всей серии каждая книга заканчивается почти счастливым концом. Все
главные герои  умудряются остаться  в живых после  ого-го каких  передряг. Урзак
точно  должен был  прихватить кого-нибудь  на тот  свет.  Но  нет. В  этом плане
видимо "Костры на алтарях" несколько отличились: Дорадо все таки погибает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В серии видимо ставится будоражащий вопрос сосуществования религии и технологий,
но раскрывается  он методами, которые меня  совсем не захватывают. Да  экшен, да
полюбившиеся мне рваное повествование.  Но я ожидал качественную технологическую
историю, а не борьбу религиозных фанатиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понравился  стеб над  Европой, которая  в мире  &lt;em&gt;Анклавов&lt;/em&gt; вступила  в Исламский
союз: "для правоверного европейца помолиться в мечети Трех имамов почти столь же
важно, как совершить хадж в Мекку". Весело да смешно, да только похоже именно до
этого докатится современная Европа когда-нибудь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну  и на  последок  надо сказать,  что  всегда на  жизнь  будут большое  влияние
оказывать чувства  и вера. Технологии это  только побочный продукт жизни.   В то
время как наши  чувства и есть сама жизнь. Данная  мысль, по-моему, периодически
поднималась во всех книгах серии. И это конечно здорово.&lt;/p&gt;</content><category term="Read"></category><category term="Панов В."></category><category term="Анклавы"></category></entry></feed>